［GME懶人包］ 比唔知發生緊咩事嘅人睇：

比唔知發生緊咩事嘅人睇：
呢個唔係妖股，唔係賭場，而係美國網民發現呢隻股嘅沽空股數比市場流通股數還要多，因此借貨沽空嘅利息很高，而有計劃地團結散户力量軋空。

做空機構還有大量淡倉和看空期權未平倉，如果被強制平倉時，就要從市場上買回股票。 由於供求本身已經嚴重失衡，越少人把股票賣岀，做空機構就必須在市場用更高價接貨平倉，股價就會被推高，從而令到更多淡倉要平倉，這個情況無限輪迴，就會把股價推上太空。

真正的Short Squeeze 不是升40-50%，是10倍以上。 Short Squeeze 也不是一天內完成，要迫淡友平倉。你越慌把股票賣岀，就給了機會讓機構平倉走人。在軋空發生前會比較波動，熔斷會不斷岀現，控制注碼，分注入，沒信心別margin

之前有人寫，仲有wallstreetbet有個post到分析上星期到前幾日發生咩事，得閒再睇埋08年 vw 保時捷發生咩事，入得場就唔好淆

上星期有接受成千正皮
依家唔知會點呢